近百區議員代表全香港市民與林鄭對話：市民要求立蒙面法 拆連儂牆

特首林鄭月娥連同數名政府官員，邀請全港四百五十八名區議員在政府總部舉行對話會，結果昨有九十八名區議員出席。有民主派議員在會面上重申五大訴求，批評政府錯過時機回應民間訴求。有建制派議員則促請政府嚴正執法並制定《蒙面法》，亦希望能派錢紓解民困。林鄭月娥表示，政府會堅守一國兩制與法治的原則；又說現在最逼切的是遏止暴力，重建社會的秩序。

區議員對話會昨晚七時開始，會前政府向與會者派發四項守則，包括不可戴頭盔、揚聲器等到場、現場不准派單張、不能故意阻塞出入口及通道、以及禁止錄音、錄影和直播、但仍有兩名區議員在facebook直播會議。

晚上六時起，各區區議員陸續抵達政府總部，丘文俊、丁仕元及趙柱幫等五名沙田區區議員，身穿黑衣，手持「五大訴求、缺一不可」及「滿手鮮血，林鄭落地獄」的示威標語進場，在場外高喊口號。據了解，對話會氣氛相對溫和，議員有一定秩序，理性發表意見，惟有獨立議員曾揚起請願書，亦有民主派議員在對話會結束時高喊口號。

除特首林鄭月娥外，政務司司長張建宗、政制及內地事務局局長聶德權、運輸及房屋局局長陳帆等官員亦有出席對話會，民政事務局副局長陳積志則擔任對話會主持。據了解，對話會有九十八名區議員出席，當中三十八人在會上發言，每人共有三分鐘的發言時間。

38人各發言三分鐘

民主黨及公民黨杯葛對話會，出席的區議員大多為建制派，只有逾十名民主派議員出席。丁仕元在會上表示，林鄭月娥本可在一百萬至二百萬人遊行期間及時撤回修例，令社會免於嚴重撕裂。他指，成立獨立調查委員會是社會上的最大公因數，但林鄭月娥卻堅拒這訴求，質問她「覺唔覺得自己滿手鮮血？」丘文俊則在會面上批評，這場對話會虛偽，不讓傳媒進內採訪，又不容許錄影，等同閉門造車，又指林鄭月娥已錯過最佳時機回應五大訴求，強調必須追究警方濫權問題。

身兼九龍城區議員的經民聯立法會議員梁美芬稱，在會上建議林鄭月娥參考英國二〇一一年處理騷亂的手法，成立「騷亂、社區與受害者委員會」，查找騷亂的前因後果，並提供改善意見。她亦指，政府需要盡快制定反蒙面法及成立特別法庭專注處理騷亂的大量案件。會上亦有區議員要求清理各區連儂牆，多名區議員表示，修例風波打擊各行各業，希望政府可派錢，紓緩市民壓力，亦有區議員關注地區車位不足等地區民生問題。

望派錢紓市民壓力

林鄭月娥作總結發言時表示，一國兩制是香港保持繁榮穩定的最重要原則，法治是最重要核心價值，無論在處理今日或以後的問題，都會堅守這些原則。她指，在會上聽得很清楚大家希望政府更為「貼地」，更用心與市民溝通，而這正是政府原意，因此在政府構建對話平台後會以不同方式與市民交流，並保證對話工作將持續進行，即使在當前混亂情況平息後，多落區聆聽意見，將市民意見反映至政府施政仍會是本屆政府的管治新風格。

另外，據了解，林鄭首場社區對話將會在下星期四的放工時間，於港島區的社區會堂舉行，最快今日公布詳情及接受網上登記或交表報名，預計可容納百多市民參與，林鄭月娥將聯同數名主要官員出席，料屆時即場抽籤決定發言人士。獲邀出席者不准帶頭盔等危險或可騷擾他人的物品進場。

呢d會既目的只係俾左膠發言執行法例。所以佢唔會攪投票。佢一定輸硬

林鄭：落區對話反對聲音尋少數，止暴制亂是社會大多數共識

想知有邊啲民主派人出席，有無list？

等睇區選仆街

我懷疑有出席果d民主派都係小罵大幫忙

啲立法會議員由7月開始好似唔見晒人,呢幾個月剩係記得一句:施你條命

美國有幾個州立左"反人面辨識法",歐洲有國家(唔知有冇記錯)立法禁cashless store/shop,啲立法會議員點解唔攞呢啲野去做野?唔研究下人地點立法?點用呢啲"外國先例"去迫政府?要你地上前線的確有啲強你地所難,但點解咁多巴絲拆埋燈柱兼驗屍咁驗,啲立法會議員都唔跟手"做野"?唔通仲要連登幫你地睇埋外國法例,再draft埋一份"香港版"既俾你地?

仲有,沙中線用華為設備,幾個歐洲國家都禁華為設備,點解立法會議員唔:
1) 番舊帳,當年沙中線設備招標之時有冇漏洞
2) 既然有"先例",點解唔迫政府禁華為?

我知好難會成事,但立法會議員如果做足功夫,有理有據,上晒國際版,即係同連登和理非+勇武一齊互相助攻,家下一啲noise都冇,算點?我呢個50+下次點選你地? 不如我同民建聯講:"你派燕窩我就選你"
咁好過啦